British man's heavily-pregnant Chinese wife denied visa

A British man says he is "heartbroken" because his heavily pregnant Chinese wife has been refused a UK visa.

David Kiff, 32, and Wanwan Qiao, 27, got married in November and are due to become parents in September.

Mrs Qiao's visa application was unsuccessful. The Home Office told her there was "no reason" why she and Mr Kiff "could not relocate to China".

She has been given a four-month visa extension until 17 December and will then have to reapply to stay in the UK.

But Mr Kiff said his wife could be deported to China and he might have to quit his job to raise their child alone.

He said: "I'm heartbroken. They're basically trying to kick me out as well - it is astounding.

"My wife's not well at all. She's taken this news really badly and was admitted to hospital yesterday with high blood pressure."

The couple - who live in St Albans - said they have spent nearly £4,000 in legal and application costs and more than £3,500 in medical bills as Mrs Qiao is not entitled to free NHS healthcare.

Mrs Qiao has lived in the UK for three years - initially on a student visa - and the couple met in April 2016 after chatting online.

The Home Office's notice of decision said: "While we accept that you and your husband are in a genuine and subsisting relationship, you have provided no evidence that there would be any insurmountable obstacles to your family life continuing in China."

Immigration rules

For a visa to be granted to a non-EU spouse, immigration rules require a couple to be earning a combined income of at least £18,600 a year.

If this requirement is not met then a visa may still be obtained if "there would be very significant difficulties" for a couple to live together outside the UK.

Mrs Qiao's first application was turned down because Mr Kiff was self-employed and unable to properly demonstrate his income.

He insists that he provided adequate proof of income for her second unsuccessful application.

But a Home Office spokesman said: "Mrs Qiao's application was refused on this occasion as it did not meet the immigration rules.

"However, given Mrs Qaio's circumstances we have granted her four months' exceptional leave to remain so she can give birth in the UK.

"Any further visa application from Mrs Qiao once she has given birth will be considered."

Home Office figures show the number of partner visas granted fell from 46,906 in the year ending June 2006 to 27,345 in the year ending June 2015, when it says 66% of applications were approved.

啱呀
英國結婚移民不嬲都係講冇咩大嘅分別
一樣都係要佢自己合資格先得

唔係話用個閪就移到民

2條友£18,600 都prove唔到就收皮啦

俾白鬼中出完都冇居英權???

btw, 蝗嚟講條女算唔錯

兩個人加埋一個月萬5港幣啫
佢地噉嘅收入可以係邊到生活？

巴打你食開屎？

人地都講到明你返支那住無困難啦

2條友一年連2萬pound都無

The Home Office told her there was "no reason" why she and Mr Kiff "could not relocate to China"

同港中家庭團聚一樣

寧願係香港迫都唔返上去